歐洲退稅一問

假如我係西班牙買左野，之後去德國
係德國返香港，咁係咪即係離開德國時先係德國海關dum印搞退稅

只要係EU就可以退 喺機場搵就得

係，同樣係歐盟境冇問題

咁我係西班牙搞左退稅先再入德國咁又得唔得呢

要海關係你退稅單吸印，你先去到global blue/premier 先退到稅喎

因為海關要睇你離境機票

即係點都要係最後一站到搞

係
巴黎荷蘭有啲商場，會先做退稅俾你張信用卡，但關鍵都係要你去海關吸左印先有用

咁係西班牙買既野，但退稅率就跟返德國
right?

唔關事
係跟西班牙，因為你係個度買，而當時開單就已經跟多張退稅單就跟返個% refund
你唯一注意就係去拎退稅錢時，最好問佢拎返歐元現金，退信用卡就預俾佢食匯率差

你係Frankfurt 飛？建議你早啲去機場搞退稅，因為premier好仆街，人手少，做野慢，搏你地趕飛機退唔到俾你

到係咪拎現金就唔洗寄退稅單

佢肯俾現金就會收左你張單

你自己填refund表時填現金就得，係好少店鋪硬性要退卡

但好似拎現金收既手續費係多啲

點都少過你信用卡匯率差價，而且要等幾星期先到你賬

如果我係歐洲入英國出，咁係唔係要喺英國退稅？定最後一站歐盟國家退？